<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Stéphane Sordet</title><link>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/</link><description>Recent content on Stéphane Sordet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://stephanesordet.github.io/labveilletech/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mon expérience avec Angular</title><link>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/mon-exp%C3%A9rience-avec-angular/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/mon-exp%C3%A9rience-avec-angular/</guid><description>J&amp;rsquo;aime découvrir de nouvelles technologies. J&amp;rsquo;apprécie particulièrement essayer de nouveaux langages de programmation. Je crois que cela a son utilité d&amp;rsquo;avoir un large éventail de connaissances techniques pour bien collaborer avec une équipe de développeurs. C&amp;rsquo;est pourquoi j&amp;rsquo;ai voulu étudier Angular en faisant mon portfolio avec ce framework.
J&amp;rsquo;étais convaincu que Angular était un framework ultra puissant qui facilite beaucoup de choses, comme la création de composants réutilisables, la gestion des données en temps réel ou encore la création d&amp;rsquo;interfaces utilisateur modernes.</description></item><item><title>La technique dans le Product Management</title><link>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/la-technique-dans-le-product-management/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/la-technique-dans-le-product-management/</guid><description>En tant qu&amp;rsquo;aspirant Product Manager, je ne me suis jamais réellement demandé le niveau de maîtrise technique à avoir afin d&amp;rsquo;être en mesure de diriger un produit en développement. Notre formation étant pluridisciplinaire, nous touchons à tous les aspects (ou presque) nécessaire à la production et au développement de solutions digitales. Mais sommes-nous techniquement au niveau ? D&amp;rsquo;ailleurs, faut-il être une bête de programmation pour être un bon PM ?</description></item><item><title>Les soft skills, vous connaissez ?</title><link>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/les-soft-skills-vous-connaissez/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/les-soft-skills-vous-connaissez/</guid><description>Il est aujourd&amp;rsquo;hui difficile d&amp;rsquo;igonrer l&amp;rsquo;importance des soft skills en entreprises. En tant qu&amp;rsquo;élève à la HEIG-VD, vous avons nous-même eu plusieurs cours nous expliquant qu&amp;rsquo;ils étaient très demandés sur le marché du travail et qu&amp;rsquo;il fallait les travailler. Mais comment ces skills sont-ils utilisés pour être un meilleur Product manager ? J&amp;rsquo;ai trouvé cet article intéressant tant, il met clairement en avant les avantages de savoir, entre autre, écouter activement, communiquer efficacement.</description></item><item><title>Product Manager et Product Owner : Qui-est qui ?</title><link>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/product-manager-et-product-owner-qui-est-qui/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/product-manager-et-product-owner-qui-est-qui/</guid><description>Afin de bien cerner ce qui m&amp;rsquo;intéresse dans le métier de product manager il me semblait primorial de bien le différencier du métier de product owner. Je pensais initialement que les deux étaient très similaires voir des homonymes. L&amp;rsquo;article que j&amp;rsquo;ai trouvé, en plus d&amp;rsquo;être très complet, m&amp;rsquo;a permis de bien comprendre les spécificités de ces 2 métiers.
Quelques recherches complémentaires m&amp;rsquo;ont permis d&amp;rsquo;apprendre la genèse de ces 2 termes. Yes, un peu d&amp;rsquo;histoire !</description></item><item><title>Management &amp; GPT</title><link>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2022/12/management-gpt/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2022/12/management-gpt/</guid><description>L&amp;rsquo;article que j&amp;rsquo;ai lu pour rédiger ce texte ne m&amp;rsquo;a pas spécialement appris de choses. Il ne me sera pas non plus utile dans le futur (who knows&amp;hellip;). Cependant, il traitait du célébrissime ChatGPT. Pas le choix, je me suis senti obligé d&amp;rsquo;en parler et voilà ce que l&amp;rsquo;article nous dit.
En résumé L&amp;rsquo;article souligne les avantages de ChatGPT, tels que la réduction de temps pour les tâches routinières, la capacité de fournir des recommandations personnalisées en fonction des besoins et préférences uniques d&amp;rsquo;un product manager et l&amp;rsquo;amélioration de la communication avec les équipes et les parties prenantes.</description></item><item><title>Système d'écoute</title><link>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2022/12/syst%C3%A8me-d%C3%A9coute/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2022/12/syst%C3%A8me-d%C3%A9coute/</guid><description>Pour mettre en place mon système d&amp;rsquo;écoute, j&amp;rsquo;ai principalement cherché des emetteurs sur Medium pour obtenir des informations sur les sujets qui m&amp;rsquo;intéressent. Dans l&amp;rsquo;optique où je pensais que les sources d&amp;rsquo;informations allaient grandir, j&amp;rsquo;ai utilisé l&amp;rsquo;outil Feedly pour centraliser tous les articles de Medium que je veux suivre.
En plus de Medium, j&amp;rsquo;utilise également Google Actualités depuis longtemps pour rester informé des dernières actualités qui m&amp;rsquo;intéressent. Pour les besoins du cours, j&amp;rsquo;ai récemment adapté mon utilisation de Google Actualités pour obtenir les informations qui me sont utiles.</description></item><item><title>À propos</title><link>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/about/</link><pubDate>Mon, 12 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/about/</guid><description>Bonjour, je m&amp;rsquo;appelle Stéphane Sordet. Je suis actuellement en dernière année d&amp;rsquo;études en Ingénieur des Médias.
Ce petit blog a été créé dans le cadre d&amp;rsquo;un cours de veille technologique. Il me permet d&amp;rsquo;échanger sur les métiers du management dans le digital qui m&amp;rsquo;intéressent particulièrement, notamment en tant que product manager/owner.
Je suis passionné par les nouvelles technologies et les tendances du marché, et j&amp;rsquo;espère partager mes découvertes et mes réflexions avec vous à travers ce blog.</description></item></channel></rss>