<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom"><channel><title>Posts on Stéphane Sordet</title><link>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/</link><description>Recent content in Posts on Stéphane Sordet</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>en-us</language><copyright>&lt;a href="https://creativecommons.org/licenses/by-nc/4.0/" target="_blank" rel="noopener">CC BY-NC 4.0&lt;/a></copyright><lastBuildDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Mon expérience avec Angular</title><link>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/mon-exp%C3%A9rience-avec-angular/</link><pubDate>Tue, 24 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/mon-exp%C3%A9rience-avec-angular/</guid><description>J&amp;rsquo;aime découvrir de nouvelles technologies. J&amp;rsquo;apprécie particulièrement essayer de nouveaux langages de programmation. Je crois que cela a son utilité d&amp;rsquo;avoir un large éventail de connaissances techniques pour bien collaborer avec une équipe de développeurs. C&amp;rsquo;est pourquoi j&amp;rsquo;ai voulu étudier Angular en faisant mon portfolio avec ce framework.
J&amp;rsquo;étais convaincu que Angular était un framework ultra puissant qui facilite beaucoup de choses, comme la création de composants réutilisables, la gestion des données en temps réel ou encore la création d&amp;rsquo;interfaces utilisateur modernes.</description><content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://cdn.searchenginejournal.com/wp-content/uploads/2019/04/the-seo-guide-to-angular.png" alt="Image d&rsquo;illustration"></p>
<p>J&rsquo;aime découvrir de nouvelles technologies. J&rsquo;apprécie particulièrement essayer de nouveaux langages de programmation. Je crois que cela a son utilité d&rsquo;avoir un large éventail de connaissances techniques pour bien collaborer avec une équipe de développeurs. C&rsquo;est pourquoi j&rsquo;ai voulu étudier Angular en faisant mon portfolio avec ce framework.</p>
<p>J&rsquo;étais convaincu que Angular était un framework ultra puissant qui facilite beaucoup de choses, comme la création de composants réutilisables, la gestion des données en temps réel ou encore la création d&rsquo;interfaces utilisateur modernes.</p>
<p>Mais en l&rsquo;utilisant, j&rsquo;ai réalisé que la marge d&rsquo;apprentissage était rude. Le framework est exigeant et il faut se suivre scrupuleusement ses bonnes pratiques pour éviter les erreurs. Il faut également être à l&rsquo;aise avec les concepts avancés de JavaScript et savoir utiliser les différentes librairies associées à Angular.</p>
<p>Malgré cela, j&rsquo;ai appris beaucoup en utilisant Angular et je suis convaincu que cette expérience sera bénéfique pour mes futurs projets de développement web.</p>
]]></content></item><item><title>La technique dans le Product Management</title><link>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/la-technique-dans-le-product-management/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/la-technique-dans-le-product-management/</guid><description>En tant qu&amp;rsquo;aspirant Product Manager, je ne me suis jamais réellement demandé le niveau de maîtrise technique à avoir afin d&amp;rsquo;être en mesure de diriger un produit en développement. Notre formation étant pluridisciplinaire, nous touchons à tous les aspects (ou presque) nécessaire à la production et au développement de solutions digitales. Mais sommes-nous techniquement au niveau ? D&amp;rsquo;ailleurs, faut-il être une bête de programmation pour être un bon PM ?</description><content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://miro.medium.com/max/1024/1*-Dwut8j70FpWTMt1aNT2kw.png" alt="Image d&rsquo;illustration"></p>
<p>En tant qu&rsquo;aspirant Product Manager, je ne me suis jamais réellement demandé le niveau de maîtrise technique à avoir afin d&rsquo;être en mesure de diriger un produit en développement. Notre formation étant pluridisciplinaire, nous touchons à tous les aspects (ou presque) nécessaire à la production et au développement de solutions digitales. Mais sommes-nous techniquement au niveau ? D&rsquo;ailleurs, faut-il être une bête de programmation pour être un bon PM ?</p>
<h3 id="en-résumé">En résumé</h3>
<p>L&rsquo;article discute de la question de <strong>savoir si les chefs de produit ont besoin de savoir coder</strong>. Selon l&rsquo;auteur, cela dépend du domaine du produit - si le produit est technique, il est important que le chef de produit ait un background technique. Cependant, même les entreprises qui ne vendent pas de produits techniques peuvent avoir une partie de leur produit avec une orientation plus technique. Il est donc important pour un chef de produit de comprendre le domaine du produit qu&rsquo;il gère. Si le produit n&rsquo;est pas destiné aux développeurs, il n&rsquo;est pas essentiel que le chef de produit sache coder, mais cela peut être utile car cela aide le chef de produit à comprendre comment le produit est fabriqué et peut l&rsquo;aider à prendre des décisions sur le produit.</p>
<p>Les réponses apportées par l&rsquo;auteur ne sont pas unanimes, mais dans l&rsquo;ensemble, je tire comme conclusion que ça ne sera jamais un mal d&rsquo;être à jour techniquement et de se débrouiller en programmation pour un PM. Ces informations me sont utiles dans l&rsquo;immédiat, car la partie technique me plaît énormément dans ma formation d&rsquo;ingénieur. Cela me conforte donc dans l&rsquo;idée de ne pas lâcher.</p>
<p><strong>Le lien de l&rsquo;article</strong> -&gt; <a href="https://medium.com/@jocatorres/do-product-managers-need-to-know-how-to-code-185e95df5aff">Medium.com</a></p>
]]></content></item><item><title>Les soft skills, vous connaissez ?</title><link>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/les-soft-skills-vous-connaissez/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/les-soft-skills-vous-connaissez/</guid><description>Il est aujourd&amp;rsquo;hui difficile d&amp;rsquo;igonrer l&amp;rsquo;importance des soft skills en entreprises. En tant qu&amp;rsquo;élève à la HEIG-VD, vous avons nous-même eu plusieurs cours nous expliquant qu&amp;rsquo;ils étaient très demandés sur le marché du travail et qu&amp;rsquo;il fallait les travailler. Mais comment ces skills sont-ils utilisés pour être un meilleur Product manager ? J&amp;rsquo;ai trouvé cet article intéressant tant, il met clairement en avant les avantages de savoir, entre autre, écouter activement, communiquer efficacement.</description><content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://www.ismartrecruit.com/upload/blog/main_image/How_soft_skills_can_be_developed_at_the_workplace.jpg" alt="Illustration Soft skills"></p>
<p>Il est aujourd&rsquo;hui difficile d&rsquo;igonrer l&rsquo;importance des soft skills en entreprises. En tant qu&rsquo;élève à la HEIG-VD, vous avons nous-même eu plusieurs cours nous expliquant qu&rsquo;ils étaient très demandés sur le marché du travail et qu&rsquo;il fallait les travailler. Mais comment ces skills sont-ils utilisés pour être un meilleur Product manager ? J&rsquo;ai trouvé cet article intéressant tant, il met clairement en avant les avantages de savoir, entre autre,  écouter activement, communiquer efficacement.</p>
<h3 id="en-résumé">En résumé</h3>
<p>L&rsquo;article parle de <strong>l&rsquo;importance des compétences en communication pour un product manager</strong>. Il décrit différentes situations où la communication est essentielle, comme l&rsquo;écriture d&rsquo;histoires utilisateur, la gestion des attentes des parties prenantes, la communication avec différents groupes de personnes, la construction de la confiance de l&rsquo;équipe et l&rsquo;obtention d&rsquo;approbations pour les ressources. Il donne également des conseils pour améliorer la communication, tels que la création d&rsquo;une structure générique pour écrire des tickets de fonctionnalités / bugs, la communication verbale et écrite, l&rsquo;honnêteté et l&rsquo;écoute active.</p>
<p>À titre personnel, le développement de mes soft skills fait partie de mes priorités lors de cette formation. Je tiens à améliorer ma prise de parole en public au maximum, ainsi qu&rsquo;à perfectionner ma capacité d&rsquo;écoute et de collaboration. Cet article à le potentiel de m&rsquo;être déjà utile afin de mettre l&rsquo;accent sur certaines capacités à développer.</p>
<p><strong>Le lien de l&rsquo;article</strong> -&gt; <a href="https://abthomsen.medium.com/want-to-become-a-product-manager-dont-forget-about-the-soft-skills-a46a4a5cc3cb">Medium.com</a></p>
]]></content></item><item><title>Product Manager et Product Owner : Qui-est qui ?</title><link>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/product-manager-et-product-owner-qui-est-qui/</link><pubDate>Tue, 10 Jan 2023 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2023/01/product-manager-et-product-owner-qui-est-qui/</guid><description>Afin de bien cerner ce qui m&amp;rsquo;intéresse dans le métier de product manager il me semblait primorial de bien le différencier du métier de product owner. Je pensais initialement que les deux étaient très similaires voir des homonymes. L&amp;rsquo;article que j&amp;rsquo;ai trouvé, en plus d&amp;rsquo;être très complet, m&amp;rsquo;a permis de bien comprendre les spécificités de ces 2 métiers.
Quelques recherches complémentaires m&amp;rsquo;ont permis d&amp;rsquo;apprendre la genèse de ces 2 termes. Yes, un peu d&amp;rsquo;histoire !</description><content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://i.kym-cdn.com/entries/icons/mobile/000/023/397/C-658VsXoAo3ovC.jpg" alt="Meme"></p>
<p>Afin de bien cerner ce qui m&rsquo;intéresse dans le métier de product manager il me semblait primorial de bien le différencier du métier de product owner. Je pensais initialement que les deux étaient très similaires voir des homonymes. L&rsquo;article que j&rsquo;ai trouvé, en plus d&rsquo;être très complet, m&rsquo;a permis de bien comprendre les spécificités de ces 2 métiers.</p>
<p>Quelques recherches complémentaires m&rsquo;ont permis d&rsquo;apprendre la genèse de ces 2 termes. Yes, un peu d&rsquo;histoire !</p>
<h3 id="historique">Historique</h3>
<p>Product Management est un terme qui remonte à 1931, lorsque Hewlett Packard a été l&rsquo;une des premières entreprises à implémenter ce poste et à s&rsquo;organiser par produits dans les années 1940. La plupart des entreprises de la Silicon Valley ont toujours eu des Product Managers, et ce rôle n&rsquo;a pas changé au fil des ans.</p>
<p>Le rôle de Product Owner est quant à lui apparu avec l&rsquo;arrivée de Scrum, avant que l&rsquo;Agile Manifesto ne soit écrit en 2001. Il s&rsquo;agit d&rsquo;une personne qui est un proxy pour le client et qui informe les développeurs des exigences pour ce qui doit être construit. À ses débuts, lorsque les créateurs de ces processus travaillaient comme consultants dans des entreprises, le Product Owner était le client, une personne interne à l&rsquo;entreprise qui s&rsquo;asseyait avec l&rsquo;équipe pour prioriser le backlog de travail.</p>
<h3 id="en-résumé">En résumé</h3>
<p>Concernant l&rsquo;article en lui-même, voilà l&rsquo;essentiel de ce que j&rsquo;ai retenu. <strong>Ces rôles peuvent varier selon les entreprises et les contextes.</strong> En travaillant avec Scrum et Agile, le Product Owner est principalement responsable de la définition du backlog de produit, de la priorisation du travail et de l&rsquo;acceptation des fonctionnalités terminées. Le Product Manager, quant à lui, est responsable de la vision globale du produit et de la stratégie. Il est important de comprendre que le Product Management existe indépendamment de Scrum et peut être utilisé avec tout autre framework ou processus.</p>
<p><strong>Le lien de l&rsquo;article</strong> -&gt; <a href="https://medium.com/@melissaperri/product-manager-vs-product-owner-57ff829aa74d">Medium.com</a></p>
]]></content></item><item><title>Management &amp; GPT</title><link>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2022/12/management-gpt/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2022/12/management-gpt/</guid><description>L&amp;rsquo;article que j&amp;rsquo;ai lu pour rédiger ce texte ne m&amp;rsquo;a pas spécialement appris de choses. Il ne me sera pas non plus utile dans le futur (who knows&amp;hellip;). Cependant, il traitait du célébrissime ChatGPT. Pas le choix, je me suis senti obligé d&amp;rsquo;en parler et voilà ce que l&amp;rsquo;article nous dit.
En résumé L&amp;rsquo;article souligne les avantages de ChatGPT, tels que la réduction de temps pour les tâches routinières, la capacité de fournir des recommandations personnalisées en fonction des besoins et préférences uniques d&amp;rsquo;un product manager et l&amp;rsquo;amélioration de la communication avec les équipes et les parties prenantes.</description><content type="html"><![CDATA[<p><img src="https://thumbs.dreamstime.com/b/human-interactive-tech-robot-working-office-concept-179263257.jpg" alt="Image d&rsquo;illustration"></p>
<p>L&rsquo;article que j&rsquo;ai lu pour rédiger ce texte ne m&rsquo;a pas spécialement appris de choses. Il ne me sera pas non plus utile dans le futur (who knows&hellip;).
Cependant, il traitait du célébrissime ChatGPT. Pas le choix, je me suis senti obligé d&rsquo;en parler et voilà ce que l&rsquo;article nous dit.</p>
<h3 id="en-résumé">En résumé</h3>
<p><strong>L&rsquo;article souligne les avantages de ChatGPT</strong>, tels que la réduction de temps pour les tâches routinières, la capacité de fournir des recommandations personnalisées en fonction des besoins et préférences uniques d&rsquo;un product manager et l&rsquo;amélioration de la communication avec les équipes et les parties prenantes.</p>
<p><strong>Spoiler alerte</strong> : L&rsquo;article a été rédigé avec ChatGPT(whaaat ?!).</p>
<p>Cet article m&rsquo;a plu car il démontre en partie que ce genre de technologies peut avoir des utilités très diverses. Dans un cas de figure comme le product manegement, il permet et permettra d&rsquo;optimiser certains aspects du métier encore insoupçonnés.</p>
<p><strong>Le lien de l&rsquo;article</strong> -&gt; <a href="https://medium.com/design-bootcamp/how-chatgpt-is-changing-the-game-for-product-managers-31694f0277f6">Medium.com</a></p>
]]></content></item><item><title>Système d'écoute</title><link>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2022/12/syst%C3%A8me-d%C3%A9coute/</link><pubDate>Tue, 20 Dec 2022 00:00:00 +0000</pubDate><guid>https://stephanesordet.github.io/labveilletech/posts/2022/12/syst%C3%A8me-d%C3%A9coute/</guid><description>Pour mettre en place mon système d&amp;rsquo;écoute, j&amp;rsquo;ai principalement cherché des emetteurs sur Medium pour obtenir des informations sur les sujets qui m&amp;rsquo;intéressent. Dans l&amp;rsquo;optique où je pensais que les sources d&amp;rsquo;informations allaient grandir, j&amp;rsquo;ai utilisé l&amp;rsquo;outil Feedly pour centraliser tous les articles de Medium que je veux suivre.
En plus de Medium, j&amp;rsquo;utilise également Google Actualités depuis longtemps pour rester informé des dernières actualités qui m&amp;rsquo;intéressent. Pour les besoins du cours, j&amp;rsquo;ai récemment adapté mon utilisation de Google Actualités pour obtenir les informations qui me sont utiles.</description><content type="html"><![CDATA[<p>Pour mettre en place mon système d&rsquo;écoute, j&rsquo;ai principalement cherché des emetteurs sur <a href="https://medium.com/">Medium</a> pour obtenir des informations sur les sujets qui m&rsquo;intéressent.
Dans l&rsquo;optique où je pensais que les sources d&rsquo;informations allaient grandir, j&rsquo;ai utilisé l&rsquo;outil <a href="https://feedly.com/">Feedly</a> pour centraliser tous les articles de Medium que je veux suivre.</p>
<p>En plus de Medium, j&rsquo;utilise également <a href="https://news.google.com/home?hl=fr&amp;gl=FR&amp;ceid=FR:fr">Google Actualités</a> depuis longtemps pour rester informé des dernières actualités qui m&rsquo;intéressent. Pour les besoins du cours, j&rsquo;ai récemment adapté mon utilisation de Google Actualités pour obtenir les informations qui me sont utiles. Comme les sujets séléctionnés dépendent en partie des recherches google, il suffi de faire des recherches relatives à un sujet pour qu&rsquo;il soit pris en compte dans mon fil d&rsquo;actualité.</p>
<p>Avec ces outils, j&rsquo;ai l&rsquo;impression d&rsquo;être en mesure de rester à jour sur les sujets qui m&rsquo;intéressent, en l&rsquo;occurence la management de produit, et d&rsquo;accéder facilement à de bons contenus.</p>
]]></content></item></channel></rss>